
\section{Metrische und Normale Räume}

\subsection{Def: Metrik, Metrischer Raum}
Sei $X$ eine Menge. Dann ist $d: X\times X\rightarrow [0,\infty)$ eine Metrik, falls
	\begin{itemize}
		\item $d(x,x) = 0$, $d(x,y)\geq 0$
		\item $d(x,y) = d(y,x)$
		\item $d(x,z) \leq d(x,y) + d(y,z)$
	\end{itemize}
und dann ist $(X,d)$ ein Metrischer Raum.

\subsubsection*{Beispiel:}
Sei $X=\mathbb R^n$ und $d(x,y) = ||x-y||_p$. Dann ist $d$ eine Metrik.
\\
Die Diskrete Metrik
$$
d(x,y) = \begin{cases}
	0 & x=y\\
	1 & x\neq y
\end{cases}
$$
\\
Die Induzierte Metrik

Sei $(X,d)$ ein metrischer Raum und $A\subset X$, und sei $d_A = d$ dann ist $d_A$ eine Induzierte Metrik auf $A$.

\subsection{Def: Norm}
Eine funktion $||\cdot||:V\rightarrow [0,\infty)$ Ist eine Norm, falls
	\begin{itemize}
		\item $||u||\geq 0$
		\item $||\lambda u|| = |\lambda| ||u||$
		\item $||u + v|| \leq ||u|| + ||v||$
	\end{itemize}

\subsection{Satz: Norm induziert Metrik}
Sei $(V,||\cdot||)$ ein normierter Raum, dann ist $d(u,v) = ||u-v||$ eine Metrik.

\subsection{Def: Skalarprodukt, Euklidischer Raum}
sei $V$ ein reeller Vektorraum, $\langle \cdot,\cdot\rangle : V\times V\rightarrow \mathbb R$ ist ein Skalarprodukt, falls
\begin{itemize}
	\item $\langle u,v\rangle = \langle v,u\rangle$
	\item $\langle \lambda u + \mu v, w\rangle = \lambda\langle u,v\rangle + \mu\langle v,w\rangle$
	\item $\langle u,u\rangle \geq 0$
\end{itemize}
Dann ist $(V,\langle\cdot,\cdot\rangle)$ ein euklidischer Raum.

\subsection{Satz: Skalarprodukt induziert Norm}
Sei $(V,\langle\cdot,\cdot\rangle$ ein  euklidischer Raum. Dann definiert $||u|| = \sqrt{\langle u,u\rangle}$ eine Norm auf $V$.

\subsubsection{Lemma: }
Sei $V$ ein euklidischer Raum. Dann ist $\langle u,v\rangle \leq ||u||||v||$.

\textit{Beweis: } $0\leq ||\lambda u-v||^2$

\subsection{Def: Äquivalenz von Normen}
Zwei normen $f, g$ sind Äquivalent auf einem Vektorraum $V$, falls konstanten $c_1,c_2>0$ existieren s.d. $c_2 f(u) \leq g(u) \leq c_1 f(u)$ für alle $u\in V$.

\subsubsection{Beispiel}
$||\cdot||_\infty$ und $|\cdot|$ sind äquivalent auf $\mathbb R^n$

$$
||x||_\infty \leq |x| = \left(\sum_{i=1}^n x_i^2\right)^{1/2} \leq \left(n \max_{i}|x_i|^2\right)^{1/2} = \sqrt{n}||x||_\infty
$$
Alle Normen auf $\mathbb R^n$ sind äquivalent. Dies gilt nicht für unendliche Räume.

\subsection{Def: Folgenräume}
$V = \left\{ (x_i)_{i\in\mathbb N} | x_i \in\mathbb R\right\}$\\
$||x||_{l^p} = \left(\sum_i^\infty x^p\right)^{1/p}$\\
$||x||_{l^p} = \sup_{i\in\mathbb N} |x_i|$\\
$l^p := \left\{x\in V| ||x||_{l^p}<\infty\right\}$ 

\subsubsection{$l^p$ ist VR}
für $l=1$. $x\in \ell^1\Rightarrow \lambda x\in\ell^1$ für $\lambda\in\mathbb R$, weil
$$
||\lambda x||_{\ell^1} = \sum_i^\infty |\lambda x_i| = |\lambda|\sum_i^\infty x_i < \infty
$$
Wenn $x,y\in\ell^1$ dann $x+y\in\ell^1$.
$$
\sum_i^N |x_i + y_i| = \sum_i^N |x_i| + \sum_i^N |y_i| \leq ||x||_{\ell^1} + ||y||_{\ell^1}
$$
$\sum_i^N |x_i+y_i|$ ist monoton wachsend und beschränkt, also konvergent. Somit $x+y\in \ell^1$.

Es gilt $||x||_{\ell^\infty} \leq ||x||_{\ell^1}$ und somit $\ell^1 \subset \ell^\infty$.

zu $\epsilon>0\exists i$ s.d. $|x_i| \geq ||x||_{\ell^\infty} - \epsilon$\\
Somit $||x||_{\ell^\infty} \leq |x_i| + \epsilon \leq \sum_i^\infty |x_i| + \epsilon$

\section{Konvergenz in Metrischen Räumen}

\subsection{Def: }
Sei $X$ ein metrischer Raum mit $d$. Eine Folge $(x_n)\subset X$ heißt beschränkt, falls $x_0\in X$ und $K>0$ sodass $d(x_k, x_0)\leq K$ für alle $k$. $(x_n)\subset X$ heißt konvergent, falls ein $x\in X$ existiert sodass $d(x_k, x) \rightarrow 0$ für $k\rightarrow \infty$.


\subsection{Satz: Bolzano Weierstraß}
Jede beschränkte Folge in $\mathbb R^n$ besitzt eine konvergente Teilfolge

\subsection{Def: }
Sei $X$ ein metrischer Raum und $(x^k)\subset X$ eine Folge. Diese Folge ist eine Cauchy Folge, falls für alle $\epsilon>0$ ein $k_0\in\mathbb N$ existiert s.d. $d(x^k, x^m)<\epsilon$ für all $k,m \geq k_0$ 

\subsection{Jede konvergente Folge ist Cauchy}
Nicht jede Cauchy Folge ist konvergent. Beispiel: $X=\mathbb Q$ mit $d(p,q) = |p-q|$. 

\subsection{Def: Vollständiger Raum}
Ein Metrischer Raum $X$ heißt vollständig, falls jede Cauchy Folge darin konvergiert. Ein Vollständiger Normierter Raum heißt Banach Raum. Ein Vollständiger Euklidischer Raum heißt Hilbert Raum.



